---
order: -10
---

# Тарификация решений из каталога

#### Из чего складывается стоимость решения?

Стоимость решения состоит из стоимости настройки решения и ежемесячной абонентской платы за него.

Если в карточке решения нет обозначенной стоимости настройки, то это означает, что настройка производится бесплатно. Абонентская плата за решения взимается отдельно от конструктора чат-ботов.

#### Как продлить решение?

Для продолжения работы решения вам необходимо оплатить следующий период пользования данным решением. Для этого достаточно вовремя оплачивать счета, которые мы высылаем в чате.

#### Как заказать доработку для решения?

О том, как заказать индивидуальную техническую разработку решения или доработку существующего, можно узнать в статье “[Заказ индивидуального решения](../catalog/order_solution)“.

#### Что такое лимиты и как они считаются?

Лимиты на решение – это месячное ограничение по количеству уникальных чатов, которое может обрабатывать данное решение. Лимиты для решений считаются отдельно от лимитов для конструктора чат-ботов. При этом по ним действую такие же правила, как в случае с лимитами конструктора чат-ботов. 

[!ref Подробней о лимитах для конструктора чат-ботов](../tariffs/new_tariffs)

#### Что будет, если я не заплачу за решение вовремя?

Если вовремя не внести ежемесячную абонентскую плату за решение, то оно замораживается через 7 календарных дней после завершение текущего оплаченного периода: сценарии конструктора чат-ботов приостанавливают свою работу, но не завершаются.
Еще через 7 календарных дней после этого сценарии полностью завершаются. После этого восстановить их будет невозможно.

#### Что будет, если превысить лимит по решению?

На превышение лимитов действуют те же правила, что и на лимиты конструктора чат-ботов.

[!ref Подробней о превышение лимитов в конструкторе чат-ботов](../tariffs/new_tariffs)

#### Я хочу остаться на своем тарифе и не хочу платить больше суммы тарифа. Что делать?

В таком случае, после превышения лимитов включается замедление трафика на вашем аккаунте.

#### Я не использовал весь лимит. Могу ли я вернуть деньги или перенести их на следующий месяц?

К сожалению, переносить выделенные лимиты на следующий месяц нельзя. Так же нельзя вернуть часть средств за неизрасходованную часть лимитов, так как фактически они были переданы в полном объеме при оплате решения.

#### Как понять, какое мне нужно решение?

Чтобы определиться, с каким решением вам начать работать, напишите нам в техническую поддержку ваш запрос, и мы вам поможем подобрать оптимальное решение.

#### Как работает замедление и когда оно включается? Как понять, уже работает оно у меня или еще нет?

Информация о наличии замедления трафика будет отображаться на главной странице конструктора чат-ботов в блоке вашего решения. Также вам на e-mail придет уведомление о старте замедления.

Замедление трафика – это ситуация, когда любое действие внутри сценария конструктора чат-бота будет идти с задержкой. Например, задержка на обработку входящего сообщения составит 1 минуту.

#### Как убрать замедление?

Чтобы убрать замедление трафика, вам необходимо перейти на следующий тариф, количество лимитов по которому соответствует вашей реальной нагрузке.